

 Problém je, že takéto finančné podpory sú absolútne nesystémovým krokom. Prečo vláda podporí práve tieto projekty a prečo nie iné? Na základe akých kritérií boli vybrané dané lokality. Pohrajme sa trošku s číslami: 
 Výška celkovej investície je 3,4 milióna eur. Klaster Liptov minulý rok hospodáril s rozpočtom cca 110 000€. Za 3,4 milióna by sme mohli podporiť viac ako 30 klastrov podobnej veľkosti ako Liptov po celom Slovensku. 
 Máme na Slovensku čo ponúknuť zahraničným turistom? Máme tu kapacity na ich ubytovanie? Áno máme, ale musíme to dať dokopy, dokladne navrhnúť produkt, vychytať jeho muchy na regionálnej úrovni a prezentovať sa na cieľových trhoch. Práve miestny podnikatelia a VÚC-čky (združené v Klastroch) vedia kde sú slabosti ich regiónov a kde treba investovať. Prečo ich finančne nepodporiť? Prečo nezaviesť systém? Zákon o podpore turizmu je dobrý začiatok, ale treba pokračovať. Keď počúvam vládu a premiéra nemám moc pocit, že by boli za spravenie poriadku v CR na Slovensku. 
 Najviac turistov prichádza do Tatier a Bratislavy. Minule som v Bratislave po dlhej dobe bol. Železničná stanica? Jeden humus, miesto kde sa človek bojí byť viac ako 5 minút, odporná budova z dnuka aj vonka. Toto je prvé čo turista pri návšteve nášho hlavného mesta bude vidieť. Skúste niekedy zájsť na Pražské hlavní nádraží. O zrušených letoch do Popradu ani nehovoriac. Podnikatelia a miestne samosprávy o tomto vedia. 
 Každá finančná pomoc CR je lepšia ako nič. Ale rovnaká finančná injekcia do klastrového systému ako celku by bola omnoho efektívnejšia a priniesla by omnoho viac, ako tieto "náhodné" investície. 

